\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
    \geometry{a5paper}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
\usepackage{pscyr}

\title{Комплексные числа}
\date{}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\maketitle

\paragraph{Алгебраическая форма записи}

\begin{itemize}
	\item $z = x + iy$
	\item $i^2 = -1$
	\item $x = \textrm{Re}z$
	\item $y = \textrm{Im}z$
	\item $\bar{z} = x - iy$ - сопряженное число
\end{itemize}

\paragraph{Тригонометрическая форма записи}

\begin{itemize}
	\item $z = r(\cos\varphi + i\sin\varphi)$
	\item $r = \sqrt{x^2 + y^2} = |z|$ - модуль
	\item $\tg\varphi = \frac{y}{x}$ - аргумент
\end{itemize}

\subparagraph{Свойства}
Пусть $z_1 = r_1(\cos\varphi_1 + i\sin\varphi_1)$ и $z_2 = r_2(\cos\varphi_2 + i\sin\varphi_2)$, тогда:

\begin{itemize}
	\item $\displaystyle\frac{z_1}{z_2} = \frac{r_1}{r_2}\left(\cos(\varphi_1 - \varphi_2) + i\sin(\varphi_1 - \varphi_2)\right)$
	\item $z_1 \cdot z_2 = r_1 \cdot r_2 \left(\cos(\varphi_1 + \varphi_2) + i\sin(\varphi_1 + \varphi_2)\right)$
	\item $z^n = r^n (\cos n\varphi + i\sin n\varphi)$
	\item $(\cos\varphi + i\sin\varphi)^n = \cos n\varphi + i\sin n\varphi$ - формула Муавра
	\item $\displaystyle\sqrt[n]{z} = \sqrt[n]{r} \left(\cos\frac{\varphi + 2 \pi k}{n} + i\sin\frac{\varphi + 2 \pi k}{n} \right),\ k=0,1,2,\dots,n-1$
\end{itemize}

\paragraph{Показательная форма}
\begin{itemize}
	\item $z = x + iy = r(\cos\varphi + i\sin\varphi) \ re^{i\varphi}$
	\item $e^{i\varphi} = \cos\varphi + i\sin\varphi$ - формула Муавра
	\item $e^{-i\varphi} = \cos\varphi - i\sin\varphi$
	\item $e^{x + iy} = e^x e^{iy} = e^x(\cos y + i\sin y)$ - формула Эйлера
\end{itemize}


\paragraph{Решение квадратных уравнений}

\begin{enumerate}
	\item {$ax^2 + bx + c = 0$
		\begin{itemize}
			\item[-] $\displaystyle x_{1,2} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}$
			\item[-] $\displaystyle x_{1,2} = \frac{-\frac{b}{2} \pm \sqrt{\frac{b^2}{2}-ac}}{a}$
		\end{itemize}
		}
	\item {$x^2 + px + q = 0$
		\begin{itemize}
			\item[-] $\displaystyle x_{1,2} = -\frac{p}{2} \pm \sqrt{\left(\frac{p}{2}\right)^2 - q}$
		\end{itemize}
		}
	\item $a^2 - b^2 = (a-b)(a+b)$
	\item $a^3 \pm b^3 = (a \pm b)(a^2 \mp ab \pm b^2)$
\end{enumerate}

\end{document} 
